立會人事編制小組1票之差 通過處理朱凱廸臨時動議 建制即歸隊否決

立場報道

立會人事編制小組1票之差 通過處理朱凱廸臨時動議 建制即歸隊否決
2017/6/6 — 12:35

AAA
朱凱廸，圖片來源：無綫電視片段截圖
朱凱廸，圖片來源：無綫電視片段截圖
立法會人事編制小組委員會今早第三次審議為土木工程拓展署轄下新成立的「可持續大嶼山辦事處」開設職位。新職位包括一名政府工程師、一名城市規劃師，以及兩名總工程師，並進行署方內部重組。議員朱凱迪動議的中止待續議案雖然遭到否決，他其後提出的多項提出臨時動議，因建制派未齊人，一項臨時動議意外獲委員會通過需要處理，令議會要再開放討論，惟建制派歸隊下，臨時動議最後遭否決。

朱凱廸在提出中止待續議案時表示，政府要交代清楚未來發展大嶼山的立場。他個人不反對發展，但原則是要省錢，以及將發展決定權交給市民，新發展的土地要興建市民可以承擔的房屋，但一直見不到政府有誠意。人民力量議員陳志全則認為，可持續大嶼藍圖應先在各事務委員會討論，亦表明藍圖與開設職位不能分割處理。

工聯會陸頌雄反對中止待續議案，批評是對政府不信任或為了拉布，強調香港各方面都需要發展，大部分市民均不願意看到議案被推倒重來。

朱凱廸提出的議案被否決後，他連同羅冠聰和陳志全一共提出17項臨時動議。按小組委員會議事規則，委員可在有關該議程項目的待決議題付諸表決前，無須經預告而動議一項議案，但有關議案須獲過半數委員同意後，方可以處理，進入討論階段。

人事編制委員會表決有關臨時動議會否處理期間，民主派與建制派分別有11人在席，多個議案因未獲過半數支持，未能進入討論階段，但表決到其中一個臨時動議案，相信是有一位民主派返回座位，在席民主派比建制派多1人，委員會以12票贊成、11票反對通過同意處理其中朱凱迪一項臨時動議。據東網報道，是民主黨涂謹申趕回會議廳投票。

麥美娟一度到場 葉劉：你不是委員 叫黃國健返嚟

該動議案動議內容為，「接納姚松炎提出之『挪威方案』— 即政府須提供『主方案、後備方案及不興建方案』3個版本，作為向本會申請任何與東大嶼都會相關之撥款之前提。」

臨時動議意外獲得處理，按議事規則，經過議員及政府官員回應，付諸表決。工聯會陸頌雄發言期間，鬧爆反對派「仲要拖幾耐」，就連不是小組委員會的麥美娟一度到場，似是要「拖時間」，但主席葉劉指出，「你不是委員不能發言，你叫（小組委員會）黃國健返嚟」。最終建制派歸隊之後，朱的臨時動議最後以13票贊成，14票遭到否決。

人事編制委員會一共有42名議員，不計主席葉劉淑儀之外，有23人為建制派議員。